## **تعریف نرم افزارهای DD و PD و تفاوت ها**


در نرم‌افزارهای  Data Driven روال انجام نرم‌افزار بر پایه داده و ذخیره‌سازی آن می‌باشد و در نرم افزارهای Process Driven روال انجام بر اساس طی شدن منظم یک فرایند است.
به طور کلی تفاوت بین نرم‌افزارهای داده محور و فرآیند محور در نحوه انجام آن‌ها می‌باشد. به طور کلی در نرم‌افزارهای  فرآیند محور، موردی که در اولویت قرار دارد؛ توجه به روال صحیح انجام فرآیند است. به این معنی که مراحل انجام فرآیند دقیق و منظم و پشت سر هم انجام شود.
اما در نرم‌افزارهای داده محور، هدف اصلی ذخیره‌سازی درست و دقیق داده‌ها و اطلاعات است. به طوری که بتوان بعدا روی این اطلاعات، آنالیز و عملیات صورت گیرد.
مورد فوق به این معنی نیست که ذخیره‌سازی اطلاعات در نرم‌افزارهای فرآیند محور انجام نمی‌گیرد و یا بی‌اهمیت تلقی می‌شود بلکه اولویت اول با انجام منظم و دقیق روال فرآیند است.
